Это обобщение необходимого условия экстремума
# Формулеровка
$f:\mc{D}\sub \R^{n+m}\to\R, \Phi:\mc{D}\to\R^m$  - непрерывно дифференциируемые функции
Если $a\in\mc{D}$ - [[Условный экстремум|точка условного экстремума]], то
$\nabla f(a), \nabla\Phi_1(a),\dots,\nabla\Phi_m(a)$ линейно зависимы (это набор векторов)

## Замечание 1
Если $\nabla\Phi_1(a), \dots, \nabla\Phi_m(a)$ линейно независимы, то $\nabla f(a) = \lambda_1\nabla\Phi_1(a) + \dots + \lambda_m\nabla\Phi_m(a)$ для некоторых $\lambda_k\in\R$
(были ЛНЗ, добавили 1 вектор и получили ЛЗ, значит $\nabla f(a)$ выражается)
## Замечание 2
$\nabla\Phi_1(a), \dots, \nabla\Phi_m(a)$ линейно независимы, тогда $\texttt{rank}\ \Phi'(a) = m$ (максимально возможный), $\texttt{rank}\ \Phi'(a)$ - матрица якоби $m\times (n+m)$ - $m$ строк и $n + m$ столбцов 
То есть найдётся подматрица $m\times m$ с ненулевым определителем
## Доказательство
Можно считать, что $\nabla\Phi_1(a), \dots, \nabla\Phi_m(a)$ ЛНЗ, так как иначе очевидно и мы ничего не понимаем про $f$

У матрицы $\Phi'(a)$ есть ненулевой минор $m\times m$ и надо доказать, что $\exists \lambda_k \in \R : \nabla f(a) = \lambda_1\nabla\Phi_1(a)+\dots+\lambda_m\nabla\Phi_m(a)$
Перенумеруем координаты так, что ненулевой будет  минор по последним $m$ столбцам
$a=(b,c), b\in\R^n, c\in\R^m$, по Теореме о неявной функции $\exists W\sub\R^n -$ окрестность $(.)b$, и $g: W\sub\R^n \to \R^m$ непрерывно дифференциируемая функция, т.ч. это решение уравнения $\Phi(y, g(y)) \equiv 0\ \forall y\in W$, где $x=(y,z), y\in \R^n, z\in \R^m$
Определим $h(y) :=f(y,g(y))$
Тогда $b$ - точка экстремума для функции $h$ $\Rightarrow h'(b) = 0$
$h'(b)=\underset{row\ 1\times n}{f'_y(b,c)} + \underset{row\ 1 \times m}{f'_z(b,c)}\cdot \underset{mtx\ m \times n }{g'(b)} = 0_{1\times n}$
Знаем, что $\Phi(y, g(y)) \equiv 0$, можем продиференцировать:
$\underset{m\times n}{\Phi'_y(b,c)}+\underset{m\times m}{\Phi'_z(b,c)}\cdot \underset{m\times n}{g'(b)} = 0_{m \times n}$
 
 Получили 2 равенства $\underset{row\ 1\times n}{f'_y(b,c)} + \underset{row\ 1 \times m}{f'_z(b,c)}\cdot \underset{mtx\ m \times n }{g'(b)} = 0$ и $\underset{m\times n}{\Phi'_y(b,c)}+\underset{m\times m}{\Phi'_z(b,c)}\cdot \underset{m\times n}{g'(b)} = 0$
 Будем их комбинировать, пусть $\lambda - row\ 1\times m \Rightarrow \lambda\Phi'_y(b,c)+\lambda\Phi'_z(b,c)g'(b) = 0_{1\times n}$
$\Rightarrow (f'_y(b,c) - \lambda\Phi'_y(b,c)) + \underset{\red{хотмм\  занулить}}{(f'_z(b,c) - \lambda\Phi'_z(b,c))}\cdot g'(b) = 0_{1 \times n}\ \red{(*)}$ 
Нужно в  качестве $\lambda$ взять решение системы уравнений $\lambda\Phi'_z(b,c) = f'_z(b,c)$
Разрешима, когда количество уравнений равно количеству неизвестных (n) и чтобы определитель был не 0, то есть достаточно невырожденности $\Phi'_z(b,c)$, но $\texttt{det}\Phi'_z(b,c)\neq 0$ (мы так выбирали изначально нумерацию)
$f'_z(b,c) = \lambda\Phi'_z(b,c) \underset{\green{(*)}}\Rightarrow f'_y(b,c) = \lambda\Phi'_y(b,c) \Rightarrow \nabla f(a) = \lambda \Phi'(a) = \lambda_1 \nabla\Phi_1(a)+\dots + \lambda_m\nabla\Phi_m(a)$
[[Функция Лаганжа]]
[[Функция Лаганжа#Замечание 1|Замечание]]


