# Формулировка
Пусть $t_0$ предельная  (.) T, $(X, \mc{A}, \mu)$ - пространство с [[Объем и мера|мерой]]
при всех $t \in T\quad f(x,t)$ суммируемая функция и $f(x,t) \underset{{t\to t_0}}{\to}g(x)$
Если существует суммируемая функция $\Phi(x)$ и окрестность $U_{t_0}$, такая что $|f(x, t)|\leq\Phi(x), \forall x \in X \forall t \in U_{t_0}$
то $$\int_E f(x,t)d\mu(x)\underset{t\to t_0}{\to}\int_Eg(x)d\mu(x)$$
# Доказательство
Проверяем формулу на последовательностях, берём $t_n \in T$, такое что $t_n \to t_0$
$f_n(x):=f(x,t_n)$ при больших n   $t_n \in U_{t_0} \Ra |f_n(x)|=|f(x,t_n)|\leq \Phi(x) \Ra \Phi$ суммируемая мажоранта для $f_n\quad f_n(x)=f(x,t_n)\to g(x)$
По [[Теорема Лебега]] $\int_E f_n d\mu \to \int_E g d \mu$
# Определение1
Функция $f(x, t)$ удовлетворяет локальному условию Лебега в $(.) t_0$, если $\exists U_{t_0} \ и\ \Phi$ суммируемая, такая что $|f(x, t)|\leq \Phi(x) \forall x \forall t \in U_{t_0}$
# Определение2
$f(x,t)??g(x)$ #TODO  равномерно на E, еслт

## Замечание
Это равносильно тому, что $\underset{x\in E}{\texttt{sup}}|f(x,t)-g(x)|\underset{t\to t_0}{\to} 0$

## Следствие 
$\mu E < +\infty$ и $f(x, t) ??g(x)$ равномерно на E, $f(x, t)$ суммируема $\forall t \in T$
Тогда $g$ суммируема и $\int_E f(x, t)d \mu(x) \to \int_E g d \mu$
### Доказательство
Проверяем на последоватеьностях (хотя можно было сослаться на теорему ??) 
Берём $t_n \to t_0$, $f_(x):=f(x, t_n)$ начиная с $N$  $|f_n(x) - g(x)| < 1 \Ra |g(x)| < 1 + |f_n(x)|$ суммируемая $\Ra g$ суммируемая $\Ra 1 + |g|$ суммируемая мажоранта
так как $|f_n| \leq |g| + |f_n - g| \leq 1 + |g|$ и применима [[Теорема Лебега]] 
> [!note] Условие $\mu E < +\infty$ существенно
> $E = [0,+\infty) \quad \mu = \lambda_1 \quad f_n(x) = \frac{1}{n}\mathbb{1}_{[0,n]}(x) \quad f_n$ #TODO 
> привет дима и  леша
## Следствие из теоремы 2
Если $f(x, y)$ непрерывна в $(.)t_0$ при п.в.  $x \in X$ и есть локальное условие лебега [[Пределы в интегралах зависящих от параметра#Определение1]]
тогда
$F(t):= \int_E f(x,t)d\mu(x)$ непрерывна в $(.)t_0$
### Доказательство
$g(x):=f(x,t_0)$ и записать теорему