# Теорема
$0 < p < 1$, $q = 1 - p$ , $x = \frac{k - np}{\sqrt{npq}}$, Если $n \to \infty$, а $k$ меняется таким образом, что $|x| \leq T$, то $$P(S_n = k) \sim \frac{1}{\sqrt{2\pi n p q}} \cdot e^{-\frac{x^2}{2}}$$  равномерно $|x| \leq T$
# Доказательство
$k = np  +x\sqrt{npq} \geq np - T\sqrt{npq} \to \infty$
$n - k = nq - x\sqrt{npq} \geq nq - T\sqrt{npq} \to \infty$  
$\alpha := \frac{k}{n} = p + x \sqrt{\frac{pq}{n}} \to p$
Аналогично $1 - \alpha \to q$ 
$$P(S_n = k) = C_n^k p^k q^{n-k} = \frac{n! p ^k q^{n-k}}{k! (n-k!)} = \frac{n^n e^{-n} \sqrt{2\pi n} p^k q^{n-k}}{k^k e^{-k} \cdot (n-k)^{n-k}e^{-(n-k) \sqrt{2\pi (n-k))}}}$$
$$= \frac{p^k q^{n -k}}{(\frac{k}{n})^k (1 - \frac{k}{n})^{n -k} \sqrt{2\pi \frac{k}{n} ( 1 - \frac{k}{n})}\sqrt{n}} = \frac{p^k q^{n-k}}{\alpha^k (1 - \alpha^{n-k})} \cdot \frac{1}{\sqrt{2\pi  n p q}} $$
Надо понять что левое стремится к $e^{-\frac{x^2}{2}}$. То есть:
$$k \ln \frac{\alpha}{p} + (n-k) \ln \frac{1-\alpha}{q} = \frac{x^2}{2} + o(1)$$
$\ln \frac{\alpha}{p} = \ln(1 + x\sqrt{\frac{q}{np}} = x\sqrt{\frac{q}{np}} - x^2\frac{q}{2np} + O(\frac{1}{n^{\frac{3}{2}}})$ 
$\ln \frac{1 - \alpha}{p} = \ln(1 - x\sqrt{\frac{p}{nq}} = x\sqrt{\frac{p}{nq}} - x^2\frac{p}{2nq} + O(\frac{1}{n^{\frac{3}{2}}})$ 
То есть:
$$k \ln \frac{\alpha}{p} + (n-k) \ln \frac{1-\alpha}{q} =$$$$ =  kx\sqrt{\frac{q}{np}} - kx^2\frac{q}{2np} + (n-k)x\sqrt{\frac{p}{nq}} - (n-k)x^2\frac{p}{2nq} + O(\frac{1}{\sqrt{n}})$$
$$= kx \sqrt{\frac{q}{np}} - (n-k)x \sqrt{\frac{p}{qn}} - \frac{x^2}{2} + o(1) = \frac{x^2}{2} + o(1) $$
Если выразить $k$ и $n -k$ через x
# Замечание
Если $|k -np| \leq \phi(n)$, где $\phi(n) = o((npq)^{\frac{2}{3}})$, то утверждение теоремы также верно
# Пример
$n = 222$, рулетка $p = \frac{18}{37}$, $q=  \frac{19}{37}$. 
$P(S_{222} = 111) \approx 0,0493228$ 
$$\frac{1}{\sqrt{2\pi npq}}e^{-x^2/2} \approx 0,493950$$