---
aliases:
  - теореме Пуассона
---
Рассмотрим много схем Бернулли с параметрами $n \to \infty$ и $p_n \to 0$. Пусть $np_n \to \lambda > 0$ 
Тогда $$P(S_n = k) = C_{n}^k \ p_n^k \ (1 - p_n)^{n-k} \to \frac{\lambda^k}{k!} e^{-\lambda}$$ 
## Доказательство
$$C_{n}^k \ p^k (1- p)^{n-k} = \frac{n(n-1)...(n -k + 1)}{k!} p^k (1-p)^{n-k} \sim \frac{n^k}{k!} p^k (1 - p)^{n-k}$$
$$\sim \frac{\lambda^k}{k!} (1-p)^{n-k}$$
Осталось понять $(1-p)^{n-k} \to e^{-\lambda}$. $(1-p)^{k} \to 1$. Тогда рассмотрим $n \ln (1-p) \to n \ln (1 - \frac{\lambda}{n} + o(\frac{1}{n}) = n(\frac{\lambda}{n} + o(\frac{1}{n}) = -\lambda + o(1)$ 
## Замечания
+ Утверждение теоремы верно, если $p = \frac{\lambda}{n}$ и $k = o(\sqrt{n})$ 
  Теперь нужно проверить $C^k_n$ в таком условии использованная эквивалентность стала ограничением сверху, найдем ограничение снизу:
  $$C_{n}^k:\frac{n^k}{k!} = 1 \cdot (1- \frac{1}{n})...(1-\frac{k-1}{n}) \geq 1 - \frac{1}{n} - ... -\frac{k-1}{n} = 1 - \frac{k(k-1)}{n} \to 1$$
Неравенство это неравенство Бернулли для многих скобочек:
$$(1+x_1)...(1+x_n) \geq 1 + x_1 + .... + x_n \quad x_i > -1 \quad \text{и одного знака}$$
Надо проверить:
$$(n-k)\ln (1-\frac{\lambda}{n}) \to -\lambda$$
Логарифм эквивалентен $\frac{\lambda}{n}$ поэтому все верно