Пусть $\Omega = \bigsqcup_{k=1}^m A_k$ , и $P(A_k) > 0$
Тогда $$P(B) = \sum_{k=1}^m P(B \mid A_k) \cdot P(A_k)$$
В частности, если $0 < P(A) < 1$, то $P(B) = P(B | A) P(A) + P(B | \overline{A})P(\overline{A})$ 
## Доказательство
$$\sum_{k=1}^m P(B \mid A_k) \cdot P(A_k) = \sum_{k=1}^m P(B \cap A_k) = P(B)$$
## Пример
В первой урне 3 белых и 5 черных шаров
Во второй урне 5 белых и 5 черных шаров

Из первой урны берем наугад 2 шара и перекладываем во вторую
Перемешиваем и вытаскиваем один шар из второй урны. $A_k$ - $k$ белых шаров переложили
$$P(A_0) = \frac{C_5^2}{C_8^2} = \frac{5}{14}$$
$$P(A_2) = \frac{C_3^2}{C_8^2} = \frac{3}{28}$$
$$P(A_1) = \frac{15}{28}$$

$P(\text{он белый}) = \frac{5}{14} \cdot \frac{5}{12} + \frac{3}{28} \frac{7}{12} + \frac{15}{28} \cdot \frac{1}{2}$ 