# Теорема
$P(\xi_{nk} = 1) = p_{nk} \quad P(\xi_{nk} = 0) = 1 - p_{nk} =: q_{nk}$ 
$\xi_{n1}, ..., \xi_{nn}$ независимы. $S_n = p_{n1} + p_{n2} + ... + p_{nn} \to \lambda > 0$ 
$\max_{1 \leq k \leq n} p_{nk} \to 0$. Тогда $$P(S_n =m) \to e^{-\lambda} \cdot \frac{\lambda^m}{m!} \quad S_n := \xi_{n1} + \xi_{n2} + ... + \xi_{nn}$$
## Замечание
В прошлой [[Теорема Пуассона]] $p_{n1} = p_{n2} = ... = p_{nn} := p_n$ . $np_n \to \lambda$
## Доказательство
$\varphi_{\xi_{nk}}(t) = Ee^{it\xi_{nk}} = P(\xi_{nk} = 0) + e^{it} P(\xi_{nk} = 1) = e^{it} p_{nk} + 1 - p_{nk} = 1 + p_{nk} (e ^{it} - 1)$ 
$$\varphi_{S_n}(t) = \prod\varphi_{\xi_{nk}}(t) = \prod_{k=1}^n (1 + p_{nk}(e^{it} -1))$$
Хотим понять что есть сходимость к распределению пуассона, то есть $$\varphi(t) = \sum_{n=0}^\infty e^{itn} e^{-\lambda} \frac{\lambda^n}{n!} = \sum_{n=0}^\infty \frac{(\lambda e^{it})^n}{n!} e^{-\lambda} = exp(\lambda(e^{it} -1))$$
Логарифмируем. смотрим на $\sum_{k=1}^n \ln (1 + p_{nk} (e^{it} -1))$
По формуле Тейлора:
$$\sum_{k=1}^n ((e^{it} - 1)p_{nk} + O(p_{nk}^2)) \to \lambda (e^{it}-1) + \sum_{k=1}^n O(p_{nk}^2) \leq \lambda(e^{it}- 1) + C \max p_{nk}  \sum_{k=1}^n p_{nk} \to \lambda(e^{it} - 1)$$ То есть есть сходимость по распределению.
Так как величина дискретная, то нужно отойти $+\eps$ и $-\eps$ мы сможем получить как разницу (функция распределения ступенчатая)